
\item[\textbf{16.}] \textbf{Méthodes de travails (suite du screencast)}

\begin{enumerate}
\item[\textbf{a)}] Si des variables n'ont pas de corrélation forte avec les axes que l'ont retiens, elles ne participent pas à augmenter la variabilité expliqué par ces axes mais à la réduire. Enlever les variables augmentera donc la variabilité.
\item[\textbf{b)}] On fait la somme des poids (loadings) au carré pour une variable dans toute les composantes. Exemple pour la régulation$$Communalities = 0.583^2 + (-0.143)^2 = 0.34 + 0.02 = 0.36$$
\item[\textbf{c)}] ?
\item[\textbf{d)}] Sur base du tableau, on ne peut pas être certains que cette division reste valide. Certes on retrouve un haut niveau d'étude en profondeur et de mise en lien dans la première composante et une étude en surface et par répétition dans la second. Mais la première composante dispose elle aussi d'étude en surface de manière significative.
\item[\textbf{e)}]
\begin{enumerate}
  \item[a.] Il semble vérifié par les deux methodes qui montrent une moyenne plus élevé
  des logopède par rapport au psychologue et une valeur plus élevé sur la premiere
  composante représentant l'étude en profondeur.
  \item[b.] Le calcul de la régression minimise la somme des residus au carré, et
  essaye d'avoir la droite qui représente le mieux les individus. La moyenne est donc
  moins précise. (Interpretation à verifier)
  \item[c.] Vu que la moyenne semble donner 1, il a du répondre à toute les question (ou
  presque) la réponse 1.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
